<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="today">Hoy</string>
  <string name="fake_screen_title">Ahora estamos arreglando algunos problemas técnicos. Lo sentimos.</string>
  <string name="fake_screen_info">Vuelve mañana.</string>
  <string name="app_name">Euki</string>
  <string name="error_message_title">Ocurrió un error</string>
  <string name="loading">Cargando...</string>
  <string name="save">Guardar</string>
  <string name="dimsiss">Ocultar</string>
  <string name="go_to_daily_log">Ver info registrada</string>
  <string name="quiz">Encuesta</string>
  <string name="procedural_abortion_what_will_it_be_like_new_combined">
    <![CDATA[
    <b>Aborto por aspiración</b><br/>
    El aborto por aspiración es uno de los tipos más comunes de aborto en clínica, y generalmente se utiliza hasta aproximadamente las 14-16 semanas de embarazo. Antes del aborto, se suele utilizar medicación para el dolor para ayudar con los cólicos, y un proveedor de atención médica podría usar medicamentos para ayudar a abrir el cuello uterino. También se puede utilizar anestesia local o general para manejar el dolor. Durante un aborto por aspiración, un proveedor de atención médica utilizará un pequeño dispositivo o máquina de succión para remover el embarazo del útero. Estos procedimientos son generalmente seguros y efectivos, y suelen durar solo unos pocos minutos.<br/><br/>
    <b>Dilatación y evacuación</b><br/>
    La dilatación y evacuación (DyE) es otro tipo de aborto en clínica que normalmente se efectúa después de la semana 14 de embarazo. Este procedimiento puede requerir más de una visita a la clínica, y es en general una práctica abortiva muy segura y efectiva que se practica en todo el mundo. Dependiendo del número de semanas de embarazo, el/la proveedor/a de atención médica puede introducir dilatadores osmóticos (palillos dilatadores) uno o dos días antes de comenzar el procedimiento, para ayudar a que el cuello del útero se abra. Puede que recibas también medicamentos o anestesia para ayudarte a aliviar el dolor. Si recibes anestesia general, el/la proveedor/a de atención médica puede pedirte que no comas nada antes del procedimiento. Si tienes dudas acerca de esto, pregúntales cómo puedes prepararte. Durante un aborto aspirado manual, un/a proveedor/a de atención médica usará un dispositivo o máquina de succión para retirar el embarazo del útero. Estas prácticas abortivas son generalmente seguras y efectivas, y normalmente se demoran entre 20 y 30 minutos. Si tienes alguna duda acerca del procedimiento abortivo, no tengas reparos en preguntar al proveedor/a de atención médica. Están ahí para responder a cualquier pregunta que tengas.
    ]]>
  </string>
  <string name="Tracked_data_copy">
    <![CDATA[
    Euki facilita la eliminación de tus datos rastreados, lo que protege tu privacidad y asegura que la información de salud sensible no pueda ser utilizada en tu contra.
    ]]>
  </string>
  <string name="Set_a_PIN_copy">
    <![CDATA[
    Puedes establecer un PIN como una capa adicional de seguridad, pero asegúrate de recordarlo. No tenemos acceso a tus datos, por lo que no hay forma de recuperar un PIN perdido.
    ]]>
  </string>
  <string name="Privacy_header">Privacidad</string>
  <string name="Delete_your_data_header">Borrar tus datos</string>
  <string name="Set_frequent_data_deletion_copy">
    <![CDATA[
    Selecciona con qué frecuencia deseas que Euki elimine automáticamente los datos que han rastreado
    ]]>
  </string>
  <string name="Set_a_PIN_copy_2">
    <![CDATA[
    No almacenamos ni recopilamos ninguna de tu información. Los datos que rastreas en la aplicación no están vinculados a tu dirección de correo electrónico ni a tu número de teléfono, y solo tú tienes acceso a ellos.
    ]]>
  </string>
  <string name="More_information_header">Más información</string>
  <string name="Privacy_best_practices_dropdown">Mejores prácticas de privacidad</string>
  <string name="Privacy_best_practices_header">Mejores prácticas de privacidad</string>
  <string name="Privacy_best_practices_copy">
    <![CDATA[
    Cuando buscas atención de salud reproductiva, la privacidad es importante. No hay un requisito legal para compartir información sobre la pérdida del embarazo con nadie, incluidos los proveedores de salud. Estas mejores prácticas pueden ayudarte a entender cómo proteger tus datos y tu salud mientras buscas atención.
    ]]>
  </string>
  <string name="Protect_your_private_messages_dropdown">Proteger tus mensajes privados</string>
  <string name="Protect_your_private_messages_copy">
    <![CDATA[
    Cuando envías mensajes de texto vía SMS, tu compañía telefónica almacena copias de esos textos. Estos pueden ser entregados a las fuerzas del orden si la compañía telefónica recibe una orden judicial. También pueden ser utilizados para influir en los anuncios que ves en línea. Si otras personas tienen acceso a tu teléfono, también podrían exigir ver tus mensajes privados. Para mantener tu información privada, tanto de tu compañía telefónica como de otras personas en tu vida, puedes:<br/><br/>
     &#8226; Usar aplicaciones de mensajería cifrada de extremo a extremo, como Signal, que no almacenan tus datos.<br/>
     &#8226; Considerar usar la función de mensajes que desaparecen en aplicaciones como Signal.<br/>
     &#8226; Configurar una contraseña en tu teléfono y un PIN para Euki si aún no lo has hecho.
    ]]>
  </string>
  <string name="Protect_your_internet_search_history_dropdown">Proteger tu historial de búsqueda</string>
  <string name="Protect_your_internet_search_history_copy">
    <![CDATA[
    Cuando usas internet, tu proveedor de servicios de internet puede mantener un registro de los sitios web que visitas. (Pero, gracias al cifrado llamado HTTPS, no pueden ver lo que haces en esos sitios web). Si compartes un teléfono con miembros de tu familia, ellos pueden ver tus mensajes o el historial de navegación. Para proteger tu historial de búsqueda en internet, prueba los siguientes pasos:<br/><br/>
     &#8226; Usa una Red Privada Virtual (VPN). Las VPNs redirigen tu tráfico de internet a través de sus servicios en lugar de los de tu proveedor de servicios de internet. Es importante elegir una VPN que no rastree lo que haces, comúnmente llamada una VPN sin registros. La mayoría de las VPN sin registros cuestan algunos dólares al mes, pero hay dos opciones gratuitas: el nivel gratuito de ProtonVPN y el nivel gratuito limitado de Tunnelbear.<br/>
     &#8226; Navega en una ventana de incógnito o borra manualmente el historial de tu navegador. Excelentes opciones para proteger tu navegación de la publicidad y del almacenamiento de tus datos de búsqueda incluyen Firefox Focus y DuckDuckGo.
    ]]>
  </string>
  <string name="Protect_your_payment_history_dropdown">Proteger tu historial de pagos</string>
  <string name="Protect_your_payment_history_copy">
    <![CDATA[
    Si te preocupa que los servicios de salud reproductiva aparezcan en tus extractos bancarios o historial de pagos, utiliza estos en lugar de tarjetas de crédito:<br/><br/>
     &#8226; Efectivo<br/>
     &#8226; Tarjetas de regalo prepagadas (Visa, Mastercard, etc.)
    ]]>
  </string>
  <string name="Protect_your_location_data_and_ad_tracking_dropdown">Proteger tus datos de ubicación y el rastreo de anuncios</string>
  <string name="Protect_your_location_data_and_ad_tracking_copy">
    <![CDATA[
    Los sitios web, las aplicaciones y las redes sociales pueden rastrear tu ubicación y dirigirte anuncios relacionados con el embarazo o el aborto. Para proteger tu privacidad:<br/><br/>
     &#8226; Desactiva el uso compartido de ubicación en tus dispositivos<br/>
     &#8226; Desactiva tu ID de publicidad móvil en la configuración<br/>
     &#8226; Usa DuckDuckGo en lugar de Google para proteger tu actividad de navegación y datos personales<br/>
     &#8226; Usa Firefox Focus en lugar del navegador predeterminado de tu teléfono para bloquear rastreadores de terceros
    ]]>
  </string>
  <string name="Resources_dropdown">Recursos</string>
  <string name="Resources_copy">
    <![CDATA[
    Para obtener información más detallada sobre cómo proteger tu privacidad de datos en línea, consulta estos recursos:<br/><br/>
     &#8226; Digital Defense Fund<br/>
     &#8226; Repro Legal Helpline de If/When/How al 844-868-2812<br/>
     &#8226; Guía de privacidad de la Electronic Frontier Foundation
    ]]>
  </string>
  <string name="Med_abortion_mife_miso_dropdown">Aborto con mifepristona y misoprostol</string>
  <string name="Med_abortion_miso_dropdown">Aborto con misoprostol solo</string>
  <string name="counseling_requirements_dropdown">Requisitos de consejería</string>
  <string name="counseling_requirements_copy">
    <![CDATA[
    Muchos estados requieren que una persona embarazada asista a una sesión de consejería y espere una cantidad específica de tiempo (usualmente al menos 24 horas) antes de recibir atención para el aborto. Aunque están ordenados por el estado, los requisitos de consejería no son médicamente necesarios y a menudo incluyen información sobre el aborto que es incorrecta o engañosa.
    ]]>
  </string>
  <string name="judicial_bypass_dropdown">Excepción judicial</string>
  <string name="judicial_bypass_copy">
    <![CDATA[
    En algunos estados, las personas menores de cierta edad (usualmente 18 años, pero a veces más jóvenes) no pueden recibir atención para el aborto sin involucrar a un padre o madre. Para las personas que no pueden o no quieren involucrar a un padre o madre, existe un proceso judicial en el que un juez puede otorgar permiso para tener un aborto sin involucrar a un padre, madre o tutor legal. Esto se llama una excepción judicial. Si necesitas apoyo con una excepción judicial, contacta a Repro Legal Helpline.
    ]]>
  </string>
  <string name="legal_risk_dropdown">Riesgo legal</string>
  <string name="Legal_risk_copy">
    <![CDATA[
    El riesgo legal es una explicación de los problemas legales que alguien podría enfrentar, como una investigación criminal o arresto. NO significa que alguien se meterá en problemas legales, es solo una explicación de lo que puede suceder.
    ]]>
  </string>
  <string name="Parental_involvement_laws_dropdown">Leyes de intervención de los padres</string>
  <string name="Parental_involvement_laws_copy">
    <![CDATA[
    Algunos estados requieren que una persona joven informe y/o obtenga el permiso por escrito de un padre, madre o tutor legal para poder abortar. If/When/How puede decirte cuáles son las leyes de intervención de los padres en tu estado.
    ]]>
  </string>
  <string name="waiting_periods_dropdown">Períodos de espera</string>
  <string name="waiting_periods_copy">
    <![CDATA[
    Muchos estados requieren un período de espera (típicamente al menos 24 horas) entre recibir consejería y someterse a un aborto. Estos períodos de espera obligatorios pueden requerir que una persona embarazada haga múltiples viajes a su proveedor si el estado exige consejería en persona (en lugar de consejería virtual). Los requisitos de consejería y los períodos de espera están ordenados por el estado y no hay ninguna razón médica para requerirlos.
    ]]>
  </string>
  <string name="shield_laws_dropdown">Leyes de protección</string>
  <string name="shield_laws_copy">
    <![CDATA[
    Varios estados han aprobado leyes comúnmente conocidas como \'leyes de protección\', que están destinadas a proteger (o blindar) a los proveedores, apoyadores y solicitantes de abortos dentro de ese estado de acciones legales emprendidas en otros estados. Las leyes de protección solo afectan a las personas cuando están en el estado con la ley de protección. Por ejemplo, si alguien en Texas termina su embarazo usando pastillas de un proveedor con ley de protección en Nueva York, solo la persona en Nueva York (el proveedor) está protegida por la ley de protección, no la persona en Texas. Para desglosarlo: la ley del lugar donde te encuentras físicamente es casi siempre la ley que se aplica a ti.
    ]]>
  </string>
  <string name="Ifwhenhow">If/When/How</string>
  <string name="Digital_Defense_Fund_and_IfWhenHow">Digital Defense Fund y If/When/How</string>
  <string name="suction_abortion_what_to_expect_content">
    <![CDATA[
    <b>Aspiración por succión o aspiración por vacío</b><br/>
    El aborto aspirado manual es uno de los tipos de aborto procesal más comunes, y se usa normalmente hasta la semana 14-16 de embarazo. A menudo se utilizan analgésicos antes del aborto para ayudar con los cólicos, y un/a proveedor/a de atención médica puede utilizar medicamentos para ayudar a dilatar el cuello del útero. También se puede usar anestesia local o general para ayudar a controlar el dolor. Durante un aborto aspirado manual, un/a proveedor/a de atención médica usará un dispositivo o máquina succionadora para retirar el embarazo del útero. Estas prácticas abortivas son generalmente seguras y efectivas, y tan sólo se demoran unos minutos. Si tienes alguna duda acerca del procedimiento abortivo, no tengas reparos en preguntar al proveedor/a de atención médica. Están ahí para responder a cualquier pregunta que tengas.<br/><br/>
    <b>Dilatación y evacuación (DyE)</b><br/>
    La dilatación y evacuación (DyE) es otro tipo de aborto procesal que normalmente se efectúa después de la semana 14 de embarazo. Este procedimiento puede requerir más de una visita a la clínica, y es en general una práctica abortiva muy segura y efectiva que se practica en todo el mundo. Dependiendo del número de semanas de embarazo, el/la proveedor/a de atención médica puede introducir dilatadores osmóticos (palillos dilatadores) uno o dos días antes de comenzar el procedimiento, para ayudar a que el cuello del útero se abra. Puede que recibas también medicamentos o anestesia para ayudarte a aliviar el dolor.<br/><br/>
    Si recibes anestesia general, el/la proveedor/a de atención médica puede pedirte que no comas nada antes del procedimiento. Si tienes dudas acerca de esto, pregúntales cómo puedes prepararte.<br/><br/>
    Durante un aborto aspirado manual, un/a proveedor/a de atención médica usará un dispositivo o máquina succionadora para retirar el embarazo del útero. Estas son prácticas abortivas generalmente seguras y efectivas, y normalmente se demoran entre 20 y 30 minutos. Si tienes alguna duda acerca del procedimiento abortivo, no tengas reparos en preguntar al proveedor de atención médica. Están ahí para responder a cualquier pregunta que tengas.
    ]]>
  </string>
  <string name="suction_abortion_what_to_expect_source">Planned Parenthood Federation of America y Federación Nacional del Aborto</string>
  <string name="mife_miso">Mifepristona y misoprostol</string>
  <string name="miso">Misoprostol solo</string>
  <string name="logged_data_message">
    <![CDATA[
    Para proteger tu privacidad, Euki te da la opción de borrar los datos introducidos en el calendario. Esto ayudará a cerciorarte de que ninguna información sensible sea utilizada en tu contra.
    ]]>
  </string>
  <string name="pin_text">
    <![CDATA[
    Puedes establecer un PIN para mantener la privacidad de Euki, pero por favor no lo olvides. No existe manera de recuperar el PIN.
    ]]>
  </string>
</resources>